香港人抵你仆街，杜汶澤疾呼咪亂拋垃圾 歐錦棠︰香港人唔抵救

【新增內容】
近日受武漢肺炎疫情影響，為避免感染防止人群聚集，本港停課及提倡Home office。昨日難得天氣放晴加上假日，不少人都登高避疫，一家大小行山放電呼吸新鮮空氣。各郊野公園都見人頭湧湧，很久沒有見過如果熱鬧境況。不過香港人的公德心，仍有待改進。歐錦棠同杜汶澤分別在facebook發帖，貼出大批人行山避疫的同時，在郊野公園行山徑遺留大量垃圾、水樽甚至口罩，情況並不理想。

杜汶澤今日在FB以嬉笑怒罵形式，呼籲要有公德，他留言「今日港股開市恒生指數跑輸噚日行山指數呀？？大家咪亂拋垃圾得㗎！」而心直口快的歐錦棠對部份人在大疫當前，亦表現出如此自私行為，表示痛心「如果係咁嘅質素，香港人唔使、亦唔抵救！喺行山期間做過此等缺德行為的，你哋正X街」。

識睇睇留言，不少網民都在歐錦棠FB留言，有人話「難聽的講，今日好多人都唔係平時有行開山，平時有行山的山友先會懂得珍惜尊重山林」、「我感覺係個人問題，與是否行開山無關。果啲人有爺生無乸教」、「香港人質素同內地人貼近」、「我今天上大帽山，碰面幾人都係煲冬瓜的」。歐錦棠回應網民時亦有點心灰意冷表示「我真係開始覺醒啦！原來係基因嚟嘅 」。

真係柒出國際

拉

杜生，

你又知係真香港人？

之前反送中無政府狀態
成班自私撚人亂泊車

又賴講普通話咩

其實有時都唔好鬧D大陸蝗，香港豬一樣係咁

果然冇令我失望，即刻見到話人地係支那狗先，完全唔關港畜事

依句真 係香港唔一定係香港人 都仲有大陸喱 藍屍狗